<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xml:lang="it-it" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 UTC</lastBuildDate><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/ux-design/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/ux-design/rss.xml" hreflang="it-it" rel="self" type="application/rss+xml"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/ux-design/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/ux-design/rss.xml" hreflang="it-it" rel="alternate" type="application/rss+xml"/><title>UX Design · Tags · Lorenzo&rsquo;s Notes</title><item><description><![CDATA[<h2 id=introduzione-dare-un-volto-digitale-a-officina-digitale>Introduzione: Dare un Volto Digitale a Officina Digitale</h2><p>Ogni nuova avventura imprenditoriale, come la nostra &ldquo;Officina Digitale&rdquo;, ha bisogno di una &ldquo;casa&rdquo; digitale che ne rifletta l&rsquo;identità e i valori. Per questo motivo, uno dei progetti interni a cui mi sto dedicando con grande entusiasmo è la creazione del sito web ufficiale della nostra agenzia.</p><p>La scelta dello strumento di sviluppo è ricaduta su <strong>Framer</strong>. Cercavo una soluzione che mi permettesse di combinare un design moderno e accattivante con performance elevate e una certa rapidità di implementazione, senza necessariamente scrivere codice da zero per ogni elemento. Framer, con il suo approccio visuale e le potenti funzionalità di layout e animazione, si è rivelato il candidato ideale. In questo articolo, vi porto dietro le quinte del processo di sviluppo.</p><h2 id=dalla-strategia-al-design-le-fasi-iniziali>Dalla Strategia al Design: Le Fasi Iniziali</h2><p>Prima ancora di aprire Framer, la fase di progettazione e strategia è stata cruciale.</p><h3 id=identificazione-del-template-e-ottimizzazione-dei-copy>Identificazione del Template e Ottimizzazione dei Copy</h3><p>Ho iniziato esplorando diversi template offerti da Framer, cercando quello che meglio si adattasse allo stile e alle esigenze di un&rsquo;agenzia di marketing moderna e orientata al cliente come Officina Digitale. Parallelamente, ho lavorato sull&rsquo;<strong>ottimizzazione dei testi (copy)</strong>: ogni parola deve essere scelta con cura per comunicare chiaramente chi siamo, cosa facciamo e come possiamo aiutare i nostri clienti, massimizzando al contempo le potenziali conversioni.</p><h3 id=struttura-del-sito-e-user-experience>Struttura del Sito e User Experience</h3><p>La <strong>struttura del sito</strong> è stata pensata per guidare l&rsquo;utente attraverso un percorso logico e intuitivo, presentando i nostri servizi, la nostra filosofia e i modi per contattarci. L&rsquo;obiettivo è creare un&rsquo;esperienza utente (UX) fluida e piacevole, che trasformi un semplice visitatore in un potenziale cliente interessato. Ogni sezione è stata quindi pianificata per contribuire a un sito finale che non sia solo bello da vedere, ma anche <strong>altamente performante in termini di conversioni</strong>.</p><h2 id=lo-sviluppo-con-framer-un-mix-di-creatività-e-tecnica>Lo Sviluppo con Framer: Un Mix di Creatività e Tecnica</h2><p>Una volta definite le basi, è iniziato il lavoro pratico su Framer.</p><h3 id=animazioni-immagini-e-identità-visiva>Animazioni, Immagini e Identità Visiva</h3><p>Framer eccelle nella gestione delle <strong>animazioni</strong>, e ho dedicato tempo a impostarle e ottimizzarle per aggiungere quel tocco di dinamismo che può fare la differenza, sfruttando in particolare la funzione &ldquo;Physics&rdquo;, per delle animazioni più fluide, senza appesantire l&rsquo;esperienza.
La gestione delle <strong>immagini</strong> è un altro aspetto fondamentale. Per i loghi dei nostri partner, ad esempio, ho utilizzato <strong>Canva</strong> e i suoi strumenti (come l&rsquo;effetto Duotono) per ottenere versioni completamente bianche, garantendo coerenza visiva con il design del sito.</p><h3 id=layout-componenti-e-responsive-design>Layout, Componenti e Responsive Design</h3><p>Gran parte del lavoro in Framer consiste nel creare e organizzare <strong>frame, stack e componenti riutilizzabili</strong>. Ho ottimizzato la loro posizione e il loro comportamento per garantire un layout pulito e funzionale.
Una priorità assoluta è stata l&rsquo;<strong>ottimizzazione per il mobile</strong>. Oggi un sito deve essere perfettamente navigabile e leggibile su qualsiasi dispositivo, e Framer offre ottimi strumenti per testare e affinare il design responsive.</p><h3 id=dettagli-che-contano-seo-e-funzionalità>Dettagli che Contano: SEO e Funzionalità</h3><p>Ho curato le <strong>informazioni di base del sito</strong> come il titolo della pagina, la lingua, la descrizione per i motori di ricerca (meta description) e la favicon, elementi cruciali per una buona indicizzazione e riconoscibilità.
Per la pagina &ldquo;Contattaci&rdquo;, ho creato e ottimizzato, sia graficamente che funzionalmente, un <strong>form di contatto</strong> che renda semplice per i potenziali clienti mettersi in comunicazione con noi.</p><h2 id=prossimi-passi-e-sviluppi-futuri-del-sito>Prossimi Passi e Sviluppi Futuri del Sito</h2><p>Il lavoro non è ancora finito! Ecco i prossimi passi che ho in programma:</p><ul><li><strong>Schermata di Loading:</strong> Valuterò l&rsquo;implementazione di una schermata di caricamento per migliorare ulteriormente l&rsquo;esperienza utente durante la navigazione, specialmente su connessioni più lente.</li><li><strong>Ottimizzazione SEO Avanzata:</strong> Una volta online, affronterò un&rsquo;ottimizzazione SEO più approfondita, sia on-page che tecnica, per assicurarci la massima visibilità.</li><li><strong>Analisi delle Performance:</strong> Inizierò a utilizzare strumenti come Google Analytics 4 (GA4), Google Search Console e Google Tag Manager per monitorare le prestazioni del sito e identificare aree di miglioramento.</li><li><strong>Acquisto del Dominio:</strong> A breve procederemo con l&rsquo;acquisto del dominio ufficiale per Officina Digitale.</li><li><strong>Test Finali:</strong> Prima del lancio definitivo, effettuerò una serie di test completi per assicurarmi che tutto funzioni alla perfezione.</li></ul><h2 id=conclusioni-costruire-la-nostra-vetrina-digitale>Conclusioni: Costruire la Nostra Vetrina Digitale</h2><p>Sviluppare il sito di Officina Digitale con Framer si sta rivelando un&rsquo;esperienza formativa e gratificante. La piattaforma offre un eccellente equilibrio tra libertà creativa e controllo tecnico, permettendomi di tradurre la visione che abbiamo per la nostra agenzia in una realtà digitale concreta.</p><p>Sono convinto che il risultato finale sarà una &ldquo;vetrina&rdquo; efficace, capace di presentare al meglio Officina Digitale e di attrarre i clienti giusti. Non vedo l&rsquo;ora di poterlo condividere pubblicamente!</p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-05-14:/lorenzosnotes/blog/framer-od/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/framer-od/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/framer-od/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Wed, 14 May 2025 13:05:00 +0200</pubDate><title>Dietro le Quinte: Lo Sviluppo del Sito di Officina Digitale con Framer</title></item></channel></rss>