<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xml:lang="it-it" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><language>it-it</language><lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 21:21:00 +0200</lastBuildDate><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/rss.xml" hreflang="it-it" rel="self" type="application/rss+xml"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/rss.xml" hreflang="it-it" rel="alternate" type="application/rss+xml"/><title>Progetti · Lorenzo&rsquo;s Notes</title><item><description><![CDATA[<p><strong>AMPHI</strong> è un progetto che affronta un problema noto e frustrante nel mondo degli eventi dal vivo: il <strong>secondary ticketing non trasparente, lo scalping e l&rsquo;azione dei bot</strong> che danneggiano fan, artisti e organizzatori.</p><h3 id=la-soluzione-biglietti-nft-su-blockchain>La Soluzione: Biglietti NFT su Blockchain</h3><p>L&rsquo;idea centrale di AMPHI è trasformare i biglietti per eventi in <strong>Non-Fungible Tokens (NFT)</strong> gestiti su blockchain (attualmente testato su Polygon Amoy). Questo approccio permette di introdurre:</p><ul><li><strong>Trasparenza:</strong> Ogni biglietto è unico e la sua storia (emissione, passaggi di proprietà) è tracciabile on-chain.</li><li><strong>Controllo:</strong> È possibile implementare regole direttamente nello smart contract del biglietto o nel marketplace per limitare pratiche scorrette.</li><li><strong>Nuove Possibilità:</strong> Gli NFT aprono le porte a esperienze aggiuntive per i fan (collezionabili digitali, contenuti esclusivi, meccanismi di loyalty).</li></ul><h3 id=lmvp-minimum-viable-product>L&rsquo;MVP (Minimum Viable Product)</h3><p>Ho sviluppato un <strong>MVP (Minimum Viable Product) / Demo funzionante</strong> che dimostra le funzionalità core:</p><ol><li><strong>Vendita Primaria (Minting):</strong> Emissione di biglietti NFT associati a eventi specifici.</li><li><strong>Marketplace Secondario P2P:</strong> Una piattaforma dove gli utenti possono rivendere i propri biglietti NFT ad altri utenti.</li><li><strong>Meccanismo Anti-Scalping:</strong> Implementazione di un <strong>price cap</strong> nel marketplace secondario per impedire la rivendita a prezzi maggiorati rispetto all&rsquo;originale.</li><li><strong>Gestione Wallet:</strong> Supporto sia per wallet gestiti internamente (custodial ibrido) sia per il collegamento di wallet esterni (es. MetaMask).</li></ol><h3 id=stack-tecnologico-panoramica>Stack Tecnologico (Panoramica)</h3><p>Il progetto è strutturato come <strong>monorepo</strong> e utilizza:</p><ul><li><strong>Smart Contracts:</strong> Solidity (standard ERC721) con framework Hardhat su Polygon Amoy.</li><li><strong>Backend:</strong> API REST costruita con Node.js ed Express, interagisce con la blockchain tramite Ethers.js e gestisce un database PostgreSQL come cache off-chain.</li><li><strong>Frontend:</strong> Single Page Application sviluppata con Vue.js 3 e Vite, utilizzando Pinia per lo state management e Axios per le chiamate API.</li></ul><h3 id=stato-attuale-e-codice>Stato Attuale e Codice</h3><p>L&rsquo;MVP dimostra la fattibilità tecnica del concetto. Lo sviluppo è in corso, focalizzato sull&rsquo;integrazione dei flussi di pagamento e sul supporto completo dei wallet esterni.</p><p>Il codice sorgente completo è disponibile pubblicamente su GitHub:
<strong><a href=https://github.com/modernage12/ticketing-nft/tree/main rel=external>github.com/modernage12/ticketing-nft</a></strong></p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-04-27:/lorenzosnotes/progetti/amphi/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/amphi/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/amphi/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 21:21:00 +0200</pubDate><title>AMPHI: Ticketing NFT &amp; P2P Marketplace</title></item><item><description><![CDATA[<p><strong>stegoradio</strong> è stato un progetto collaborativo nato con l&rsquo;obiettivo di creare una <strong>radio online e una community per artisti emergenti</strong> nel Salento (Sud Italia).</p><h3 id=obiettivo-e-sfide>Obiettivo e Sfide</h3><p>Volevamo dare visibilità a talenti locali e creare uno spazio di aggregazione, il tutto con un budget quasi inesistente. La sfida principale era costruire awareness e engagement partendo da zero.</p><h3 id=strategia-e-azioni>Strategia e Azioni</h3><p>Abbiamo puntato fortemente sul <strong>Content Marketing</strong> e sulla gestione dei <strong>Social Media</strong>, in particolare Instagram. Le attività principali includevano:</p><ul><li>Produzione di contenuti originali: <strong>Podcast</strong>, <strong>interviste</strong> video e scritte, format interattivi.</li><li>Attività sul campo: Realizzazione di <strong>video-interviste</strong> per le strade di Lecce.</li><li>Gestione Community: Interazione costante su Instagram, Telegram e Discord.</li><li>Presenza a Eventi: Abbiamo ottenuto una <strong>sponsorizzazione per un evento universitario</strong> a Lecce, che ci ha permesso di aumentare la visibilità.</li><li>Sviluppo Sito Web & Canale YouTube.</li></ul><h3 id=risultati-e-apprendimenti>Risultati e Apprendimenti</h3><p>Nonostante le risorse limitate, siamo riusciti a:</p><ul><li>Costruire una <strong>community attiva e interessata</strong>.</li><li>Raggiungere una <strong>crescita organica significativa</strong> sulla pagina Instagram (circa 250 follower).</li><li>Ottenere riconoscimento locale (invito/sponsorizzazione evento).</li><li><strong>Apprendimento Chiave:</strong> Ho imparato sul campo come sviluppare una strategia di content marketing efficace con budget ridotto, gestire canali social per la crescita organica e l&rsquo;engagement, e l&rsquo;importanza della community building.</li></ul><p><em>(Parallelamente era nata l&rsquo;idea di steghold, un marketplace NFT/ticketing, poi messa da parte per complessità).</em></p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2023-05-15:/lorenzosnotes/progetti/stegoradio/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/stegoradio/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/stegoradio/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Mon, 15 May 2023 10:00:00 +0200</pubDate><title>stegoradio: Community Radio &amp; Content Marketing</title></item><item><description><![CDATA[<p>Durante il periodo della laurea magistrale, ho avviato un <strong>progetto personale di e-commerce</strong> focalizzato sul settore della <strong>domotica</strong>, con l&rsquo;obiettivo primario di <strong>apprendere concretamente</strong> l&rsquo;utilizzo degli strumenti di digital marketing e la gestione di uno store online.</p><h3 id=obiettivo-e-contesto>Obiettivo e Contesto</h3><p>Lo scopo non era primariamente la vendita, ma <strong>&ldquo;sporcarsi le mani&rdquo;</strong> con la pratica, avendo a disposizione un <strong>budget molto limitato</strong> da studente fuori sede. Ho scelto la piattaforma <strong>Shopify</strong> per la sua completezza e diffusione.</p><h3 id=attività-svolte>Attività Svolte</h3><ul><li>Creazione e configurazione dello store Shopify.</li><li>Definizione della strategia di marketing e di prodotto.</li><li>Implementazione e gestione di campagne di <strong>Digital Advertising su Meta Ads e Google Ads</strong>.</li><li>Monitoraggio delle performance tramite <strong>Google Analytics</strong> e analisi dei <strong>KPI</strong>.</li><li>Tentativi di ottimizzazione tramite <strong>A/B testing</strong> e aggiustamenti continui delle campagne.</li></ul><h3 id=risultati-e-apprendimenti>Risultati e Apprendimenti</h3><ul><li>Ho acquisito <strong>esperienza pratica diretta</strong> con strumenti fondamentali (Shopify, Google Ads, Meta Ads, GA).</li><li>Ho imparato a gestire campagne con budget ridotti, focalizzandomi sull&rsquo;ottimizzazione.</li><li>Sono arrivato <strong>vicino alla prima vendita</strong>, persa solo a causa di un errore nella configurazione dei costi di spedizione (un&rsquo;importante lezione imparata!).</li><li>L&rsquo;esperimento ha <strong>raggiunto l&rsquo;obiettivo di apprendimento</strong>, fornendomi basi pratiche solide nel performance marketing e nella gestione e-commerce.</li></ul>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2022-10-20:/lorenzosnotes/progetti/ecommerce-shopify/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/ecommerce-shopify/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/ecommerce-shopify/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 10:00:00 +0200</pubDate><title>Esperimento E-commerce: Domotica &amp; Performance Ads</title></item><item><description><![CDATA[<p><strong>polka clothing</strong> è nato come un piccolo esperimento divertente di <strong>micro-imprenditoria</strong> e <strong>branding</strong> nel mondo del <strong>reselling di abiti vintage</strong>, condotto insieme a un amico.</p><h3 id=lidea>L&rsquo;Idea</h3><p>Acquistavamo capi di abbigliamento particolari nei mercatini dell&rsquo;usato e li rivendevamo sulla piattaforma <strong>Vinted</strong>. L&rsquo;obiettivo non era solo vendere, ma creare un piccolo brand riconoscibile e offrire un&rsquo;esperienza di qualità.</p><h3 id=branding-e-marketing>Branding e Marketing</h3><p>Abbiamo creato il brand &ldquo;<strong>polka clothing</strong>&rdquo; da zero, definendo:</p><ul><li>Uno <strong>stile</strong> e un&rsquo;immagine coordinata.</li><li>Un <strong>tone of voice</strong> specifico per la comunicazione.</li><li>Una <strong>pagina Instagram</strong> dedicata ( <a href=https://www.instagram.com/polka_clothing/ rel=external><strong>@polka_clothing</strong></a>
) per presentare i capi e interagire.</li></ul><h3 id=esperienza-cliente>Esperienza Cliente</h3><p>Particolare attenzione è stata data all&rsquo;esperienza post-acquisto, curando il <strong>packaging</strong> e aggiungendo piccoli dettagli come <strong>caramelle e bigliettini di ringraziamento</strong> personalizzati.</p><h3 id=risultato>Risultato</h3><p>Pur essendo un progetto su piccola scala (&ldquo;piccole soddisfazioni&rdquo;), polka clothing è stata un&rsquo;esperienza formativa e divertente che ha permesso di applicare concretamente principi di branding, social media marketing, e-commerce e customer care in un contesto reale.</p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2022-05-10:/lorenzosnotes/progetti/polka-vinted/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/polka-vinted/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/polka-vinted/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Tue, 10 May 2022 10:00:00 +0200</pubDate><title>polka clothing: Micro-Branding &amp; Vintage Reselling su Vinted</title></item><item><description><![CDATA[<p>Questo è il progetto di creazione e sviluppo continuo del mio sito/portfolio personale, lo spazio digitale in cui ti trovi ora! È stato costruito utilizzando il generatore di siti statici <strong>Hugo</strong> e il tema <strong>Paige</strong>.</p><h3 id=obiettivo>Obiettivo:</h3><p>Creare uno spazio online per presentarmi in modo più completo rispetto a un CV tradizionale, mostrando esperienze lavorative e formative, progetti personali, interessi e competenze in modo dinamico e autentico.</p><h3 id=tecnologie-e-strumenti-utilizzati>Tecnologie e Strumenti Utilizzati:</h3><ul><li><strong>Generatore Sito Statico:</strong> Hugo (v0.141.0 Extended)</li><li><strong>Tema:</strong> Paige (integrato come Git Submodule)</li><li><strong>Linguaggio Contenuti:</strong> Markdown con Front Matter TOML</li><li><strong>Hosting:</strong> GitHub Pages (configurato per deployment gratuito)</li><li><strong>Deployment Automatico:</strong> GitHub Actions (workflow custom con <code>peaceiris/actions-gh-pages</code> per build e push su branch <code>gh-pages</code>)</li><li><strong>Dipendenze Build:</strong> Dart Sass (installato nel workflow Actions per compilare SCSS del tema)</li><li><strong>Controllo Versione:</strong> Git e GitHub</li></ul><h3 id=cosa-ho-imparato-e-sfide-superate>Cosa ho Imparato e Sfide Superate:</h3><p>Questo progetto è stato un&rsquo;ottima palestra per approfondire diversi aspetti dello sviluppo web e del workflow moderno:</p><ul><li><strong>Configurazione Avanzata di Hugo:</strong> Gestione di <code>hugo.toml</code>, <code>baseURL</code>, parametri del tema (<code>[params.paige]</code>, <code>[params.paige.site]</code>, <code>[params.paige.subpages]</code>), menu personalizzato, gestione <code>weight</code> per ordinamento.</li><li><strong>Gestione Contenuti:</strong> Strutturazione in sezioni (<code>content/</code>), uso di <code>_index.md</code>, personalizzazione Front Matter per singole pagine e sezioni (es. nascondere metadati/ToC).</li><li><strong>Personalizzazione Tema:</strong> Override di partials del tema (es. <code>head.html</code> per GA, <code>site-footer-last.html</code> per link social) per inserire funzionalità custom mantenendo aggiornabile il tema principale.</li><li><strong>Gestione Asset Statici:</strong> Utilizzo della cartella <code>static</code> per file come il CV PDF.</li><li><strong>Deployment Automatizzato:</strong> Configurazione e <strong>debug approfondito</strong> di GitHub Actions, sperimentando diversi workflow (<code>actions/deploy-pages</code> vs <code>peaceiris/actions-gh-pages</code>), gestendo permessi (<code>contents: write</code>) e risolvendo dipendenze di build nell&rsquo;ambiente Actions (versioni Hugo, installazione Dart Sass).</li><li><strong>Integrazioni Esterne:</strong> Aggiunta manuale dello snippet Google Analytics (GA4).</li><li><strong>Problem Solving:</strong> Affrontare e risolvere errori 404 (link errati, deployment non completato), errori di build (incompatibilità Hugo/Tema, dipendenze Sass), errori di permessi su GitHub Actions.</li><li><strong>Utilizzo Base HTML/CSS:</strong> Inserimento di HTML inline (link CV, icone social) e stili base tramite parametri del tema.</li></ul><h3 id=stato-attuale>Stato Attuale:</h3><p>Il sito è <strong>attualmente online</strong> su GitHub Pages e viene aggiornato automaticamente ad ogni <code>push</code> sul branch <code>master</code> del repository GitHub. È in continua evoluzione con l&rsquo;aggiunta di nuovi contenuti e progetti.</p><p><em>(Link al Repository: <a href=https://github.com/modernage12/lorenzosnotes rel=external>github.com/modernage12/lorenzosnotes</a>
)</em></p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-04-27:/lorenzosnotes/progetti/sito_personale_hugo/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/sito_personale_hugo/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/progetti/sito_personale_hugo/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 13:55:00 +0200</pubDate><title>Sito Personale con Framework Hugo</title></item></channel></rss>