<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xml:lang="it-it" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><language>it-it</language><lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 08:00:00 +0200</lastBuildDate><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/agenzia-marketing/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/agenzia-marketing/rss.xml" hreflang="it-it" rel="self" type="application/rss+xml"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/agenzia-marketing/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/agenzia-marketing/rss.xml" hreflang="it-it" rel="alternate" type="application/rss+xml"/><title>Agenzia Marketing · Tags · Lorenzo&rsquo;s Notes</title><item><description><![CDATA[<h2 id=introduzione-lesigenza-di-un-cervello-centrale-per-lagenzia>Introduzione: L&rsquo;Esigenza di un Cervello Centrale per l&rsquo;Agenzia</h2><p>Quando si avvia una nuova attività, soprattutto una dinamica come un&rsquo;agenzia di marketing (&ldquo;Officina Digitale&rdquo;, nel nostro caso), l&rsquo;organizzazione è tutto. Fin dai primi passi con il mio socio, ci siamo resi conto della necessità di avere un &ldquo;cervello centrale&rdquo;: un unico luogo dove far confluire informazioni sui clienti, lo stato di avanzamento dei progetti, i task quotidiani e la documentazione interna.</p><p>Dopo aver valutato diverse opzioni, la scelta è ricaduta su <strong>Notion</strong>. La sua flessibilità, la possibilità di creare database personalizzati e interconnessi, e la sua natura collaborativa lo rendevano lo strumento ideale per costruire una base operativa solida e scalabile per la nostra nascente agenzia. In questo articolo, voglio condividere il processo di pensiero e la struttura che stiamo implementando per la nostra dashboard operativa.</p><p>Inoltre, grazie ad un <a href=https://athing.webnode.page/l/i-5-errori-che-ho-fatto-creando-il-mio-primo-workspace-in-notion/ rel=external>articolo sugli errori princiapli nella creazioni di Workspace in Notion</a>
che abbiamo trovato online (consiglio di leggerlo, è davvero ottimo), eravamo anche armati delle migliori best practice.</p><h2 id=filosofia-e-obiettivi-del-nostro-workspace-notion>Filosofia e Obiettivi del Nostro Workspace Notion</h2><p>Prima di tuffarci nella creazione di pagine e database, abbiamo definito alcuni obiettivi chiave per il nostro sistema Notion:</p><ul><li><strong>Centralizzazione:</strong> Avere un unico punto di riferimento per tutte le informazioni cruciali. Niente più dati sparsi tra fogli di calcolo, documenti e app di note.</li><li><strong>Efficienza Operativa:</strong> Semplificare e, per quanto possibile, standardizzare i flussi di lavoro quotidiani, riducendo il tempo perso a cercare informazioni.</li><li><strong>Trasparenza Interna:</strong> Permettere a entrambi i soci di avere una visione chiara e aggiornata dello stato dei lavori, delle responsabilità e delle scadenze.</li><li><strong>Scalabilità:</strong> Creare una struttura che possa crescere con l&rsquo;agenzia, adattandosi a futuri collaboratori o a un volume maggiore di progetti.</li><li><strong>Professionalità:</strong> Strutturare le informazioni in modo da poter, in futuro, condividere porzioni del workspace con i clienti (ad esempio, tramite portali cliente dedicati).</li></ul><p>Il nostro approccio allo sviluppo è <strong>iterativo e pragmatico</strong>: iniziare con una struttura di base semplice ma funzionale, per poi implementare gradualmente funzionalità più avanzate (come Layout Builder, Pulsanti, Formule, Automazioni) solo dopo averne testato l&rsquo;utilità pratica per le nostre esigenze attuali di team di due persone.</p><h2 id=la-struttura-fondamentale-del-workspace>La Struttura Fondamentale del Workspace</h2><p>Il cuore del nostro sistema Notion ruota attorno a una <strong>&ldquo;Dashboard Operativa&rdquo;</strong> principale e a tre <strong>Database Core</strong> interconnessi.</p><h3 id=la-dashboard-operativa>La Dashboard Operativa</h3><p>Questa è la nostra pagina di atterraggio, l&rsquo;hub centrale da cui accedere rapidamente alle informazioni prioritarie e alle azioni comuni. Abbiamo previsto (e in parte già implementato) sezioni come:</p><ul><li><strong>Azioni Rapide:</strong> Pulsanti per creare velocemente un nuovo cliente, progetto o task.</li><li><strong>I Miei Task:</strong> Viste collegate al database dei Task, filtrate per &ldquo;Oggi&rdquo; o &ldquo;Questa Settimana&rdquo;.</li><li><strong>Progetti Attivi:</strong> Una board Kanban che mostra lo stato di avanzamento di tutti i progetti in corso.</li><li><strong>Scadenze Progetti Imminenti:</strong> Una vista calendario per tenere d&rsquo;occhio le deadline.</li><li><strong>Panoramica Clienti Attivi:</strong> Una tabella o lista per avere sott&rsquo;occhio i clienti con cui stiamo lavorando.</li></ul><h3 id=i-database-core-clienti-progetti-task>I Database Core: Clienti, Progetti, Task</h3><p>La logica è semplice ma potente: ogni task appartiene a un progetto, e ogni progetto è associato a un cliente. Grazie alle <strong>relazioni bidirezionali</strong> di Notion, la navigazione tra questi elementi è fluida e intuitiva.</p><ol><li><p><strong>Database CLIENTI (Il nostro CRM di base):</strong></p><ul><li><strong>Scopo:</strong> Centralizzare tutte le informazioni sui clienti, dalla fase di lead al cliente attivo o concluso.</li><li><strong>Proprietà Chiave (esempi):</strong> <code>Nome Cliente</code>, <code>Stato Cliente</code> (Lead, Attivo, In Pausa, ecc.), <code>Referente Principale</code>, <code>Email</code>, <code>Telefono</code>, <code>Servizi Offerti</code> (selezione multipla), <code>Data Inizio Collaborazione</code>, <code>Progetti Collegati</code> (relazione al DB Progetti).</li><li><strong>Template di Pagina (&ldquo;Nuovo Cliente&rdquo;):</strong> Abbiamo creato un template con un layout ottimizzato (usando il Layout Builder di Notion) che include sezioni per brief iniziale, note, progetti collegati e prossimi passi.</li></ul></li><li><p><strong>Database PROGETTI:</strong></p><ul><li><strong>Scopo:</strong> Tracciare ogni singolo progetto, sia per i clienti sia per attività interne dell&rsquo;agenzia.</li><li><strong>Proprietà Chiave (esempi):</strong> <code>Nome Progetto</code>, <code>Cliente</code> (relazione al DB Clienti), <code>Servizi Inclusi</code>, <code>Stato Progetto</code> (Pianificazione, In Corso, Completato, ecc.), <code>Responsabile Interno</code>, <code>Data Inizio</code>, <code>Data Scadenza</code>, <code>Budget/Costo Progetto</code>, <code>Task Collegati</code> (relazione al DB Task).</li><li><strong>Funzionalità Avanzate (in sviluppo):</strong> Stiamo implementando rollup per visualizzare il numero di task completati e formule per calcolare automaticamente il progresso del progetto (es. una barra percentuale) e i giorni rimanenti alla scadenza.</li><li><strong>Template di Pagina (&ldquo;Nuovo Progetto&rdquo;):</strong> Anche qui, un template standardizza la raccolta di informazioni, obiettivi, brief e la visualizzazione dei task associati.</li></ul></li><li><p><strong>Database TASK:</strong></p><ul><li><strong>Scopo:</strong> Gestire il livello più granulare del lavoro. Ogni task è un&rsquo;attività specifica collegata a un progetto.</li><li><strong>Proprietà Chiave (esempi):</strong> <code>Nome Task</code>, <code>Progetto</code> (relazione al DB Progetti), <code>Assegnato A</code>, <code>Stato Task</code> (Da Fare, In Corso, Completato, ecc.), <code>Priorità</code> (Alta, Media, Bassa), <code>Data Scadenza Task</code>.</li><li><strong>Proprietà di Supporto:</strong> Stiamo usando una formula <code>Task È Completato (Calc)</code> che restituisce 1 se il task è completato, 0 altrimenti. Questa proprietà ci aiuta nei rollup a livello di progetto.</li><li><strong>Template di Pagina (&ldquo;Nuovo Task&rdquo;):</strong> Per velocizzare l&rsquo;inserimento e guidare la descrizione del task e le eventuali checklist di esecuzione.</li></ul></li></ol><h3 id=funzionalità-avanzate-e-prossimi-passi>Funzionalità Avanzate e Prossimi Passi</h3><p>Stiamo gradualmente arricchendo il workspace. Abbiamo già configurato diversi <strong>Pulsanti di Database</strong> per automatizzare la creazione di nuove pagine con i template corretti (es. &ldquo;➕ Nuovo Cliente&rdquo;, &ldquo;➕ Aggiungi Task al Progetto&rdquo;).</p><p>La nostra roadmap di sviluppo prevede:</p><ul><li>Perfezionare i <strong>Layout Builder</strong> per tutte le viste dei template.</li><li>Implementare <strong>Rollup e Formule</strong> più complesse per avere KPI e insight automatici (es. <code>Valore Totale Progetti</code> per cliente, <code>Progresso Task %</code> per progetto).</li><li>Esplorare le <strong>Automazioni Native Semplici</strong> di Notion (es. per task ricorrenti o notifiche base).</li><li>Integrare il tutto con <strong>Notion Calendar</strong> per una visione unificata delle scadenze.</li><li>Valutare l&rsquo;uso di <strong>Notion AI</strong> per attività come riassumere brief o generare idee.</li></ul><h2 id=conclusioni-un-lavoro-in-continua-evoluzione>Conclusioni: Un Lavoro in Continua Evoluzione</h2><p>Costruire un workspace Notion efficiente è un processo iterativo e, per certi versi, non finisce mai. Man mano che l&rsquo;agenzia cresce e i nostri processi si evolvono, anche la nostra dashboard dovrà adattarsi.</p><p>Per ora, questo sistema ci sta fornendo una solida base per partire con il piede giusto, garantendo che &ldquo;Officina Digitale&rdquo; sia organizzata, efficiente e pronta a gestire al meglio il lavoro per i nostri clienti. La centralizzazione delle informazioni e la chiarezza sui task e sui progetti sono già un enorme valore aggiunto per la nostra operatività quotidiana.</p><p>Spero che questa condivisione del nostro &ldquo;dietro le quinte&rdquo; possa essere utile o d&rsquo;ispirazione per chi sta affrontando sfide simili!</p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-07-08:/lorenzosnotes/blog/notion-od/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/notion-od/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/notion-od/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:00:00 +0200</pubDate><title>Come Stiamo Organizzando Officina Digitale: la Nostra Dashboard Operativa in Notion</title></item><item><description><![CDATA[<h2 id=introduzione-dare-un-volto-digitale-a-officina-digitale>Introduzione: Dare un Volto Digitale a Officina Digitale</h2><p>Ogni nuova avventura imprenditoriale, come la nostra &ldquo;Officina Digitale&rdquo;, ha bisogno di una &ldquo;casa&rdquo; digitale che ne rifletta l&rsquo;identità e i valori. Per questo motivo, uno dei progetti interni a cui mi sto dedicando con grande entusiasmo è la creazione del sito web ufficiale della nostra agenzia.</p><p>La scelta dello strumento di sviluppo è ricaduta su <strong>Framer</strong>. Cercavo una soluzione che mi permettesse di combinare un design moderno e accattivante con performance elevate e una certa rapidità di implementazione, senza necessariamente scrivere codice da zero per ogni elemento. Framer, con il suo approccio visuale e le potenti funzionalità di layout e animazione, si è rivelato il candidato ideale. In questo articolo, vi porto dietro le quinte del processo di sviluppo.</p><h2 id=dalla-strategia-al-design-le-fasi-iniziali>Dalla Strategia al Design: Le Fasi Iniziali</h2><p>Prima ancora di aprire Framer, la fase di progettazione e strategia è stata cruciale.</p><h3 id=identificazione-del-template-e-ottimizzazione-dei-copy>Identificazione del Template e Ottimizzazione dei Copy</h3><p>Ho iniziato esplorando diversi template offerti da Framer, cercando quello che meglio si adattasse allo stile e alle esigenze di un&rsquo;agenzia di marketing moderna e orientata al cliente come Officina Digitale. Parallelamente, ho lavorato sull&rsquo;<strong>ottimizzazione dei testi (copy)</strong>: ogni parola deve essere scelta con cura per comunicare chiaramente chi siamo, cosa facciamo e come possiamo aiutare i nostri clienti, massimizzando al contempo le potenziali conversioni.</p><h3 id=struttura-del-sito-e-user-experience>Struttura del Sito e User Experience</h3><p>La <strong>struttura del sito</strong> è stata pensata per guidare l&rsquo;utente attraverso un percorso logico e intuitivo, presentando i nostri servizi, la nostra filosofia e i modi per contattarci. L&rsquo;obiettivo è creare un&rsquo;esperienza utente (UX) fluida e piacevole, che trasformi un semplice visitatore in un potenziale cliente interessato. Ogni sezione è stata quindi pianificata per contribuire a un sito finale che non sia solo bello da vedere, ma anche <strong>altamente performante in termini di conversioni</strong>.</p><h2 id=lo-sviluppo-con-framer-un-mix-di-creatività-e-tecnica>Lo Sviluppo con Framer: Un Mix di Creatività e Tecnica</h2><p>Una volta definite le basi, è iniziato il lavoro pratico su Framer.</p><h3 id=animazioni-immagini-e-identità-visiva>Animazioni, Immagini e Identità Visiva</h3><p>Framer eccelle nella gestione delle <strong>animazioni</strong>, e ho dedicato tempo a impostarle e ottimizzarle per aggiungere quel tocco di dinamismo che può fare la differenza, sfruttando in particolare la funzione &ldquo;Physics&rdquo;, per delle animazioni più fluide, senza appesantire l&rsquo;esperienza.
La gestione delle <strong>immagini</strong> è un altro aspetto fondamentale. Per i loghi dei nostri partner, ad esempio, ho utilizzato <strong>Canva</strong> e i suoi strumenti (come l&rsquo;effetto Duotono) per ottenere versioni completamente bianche, garantendo coerenza visiva con il design del sito.</p><h3 id=layout-componenti-e-responsive-design>Layout, Componenti e Responsive Design</h3><p>Gran parte del lavoro in Framer consiste nel creare e organizzare <strong>frame, stack e componenti riutilizzabili</strong>. Ho ottimizzato la loro posizione e il loro comportamento per garantire un layout pulito e funzionale.
Una priorità assoluta è stata l&rsquo;<strong>ottimizzazione per il mobile</strong>. Oggi un sito deve essere perfettamente navigabile e leggibile su qualsiasi dispositivo, e Framer offre ottimi strumenti per testare e affinare il design responsive.</p><h3 id=dettagli-che-contano-seo-e-funzionalità>Dettagli che Contano: SEO e Funzionalità</h3><p>Ho curato le <strong>informazioni di base del sito</strong> come il titolo della pagina, la lingua, la descrizione per i motori di ricerca (meta description) e la favicon, elementi cruciali per una buona indicizzazione e riconoscibilità.
Per la pagina &ldquo;Contattaci&rdquo;, ho creato e ottimizzato, sia graficamente che funzionalmente, un <strong>form di contatto</strong> che renda semplice per i potenziali clienti mettersi in comunicazione con noi.</p><h2 id=prossimi-passi-e-sviluppi-futuri-del-sito>Prossimi Passi e Sviluppi Futuri del Sito</h2><p>Il lavoro non è ancora finito! Ecco i prossimi passi che ho in programma:</p><ul><li><strong>Schermata di Loading:</strong> Valuterò l&rsquo;implementazione di una schermata di caricamento per migliorare ulteriormente l&rsquo;esperienza utente durante la navigazione, specialmente su connessioni più lente.</li><li><strong>Ottimizzazione SEO Avanzata:</strong> Una volta online, affronterò un&rsquo;ottimizzazione SEO più approfondita, sia on-page che tecnica, per assicurarci la massima visibilità.</li><li><strong>Analisi delle Performance:</strong> Inizierò a utilizzare strumenti come Google Analytics 4 (GA4), Google Search Console e Google Tag Manager per monitorare le prestazioni del sito e identificare aree di miglioramento.</li><li><strong>Acquisto del Dominio:</strong> A breve procederemo con l&rsquo;acquisto del dominio ufficiale per Officina Digitale.</li><li><strong>Test Finali:</strong> Prima del lancio definitivo, effettuerò una serie di test completi per assicurarmi che tutto funzioni alla perfezione.</li></ul><h2 id=conclusioni-costruire-la-nostra-vetrina-digitale>Conclusioni: Costruire la Nostra Vetrina Digitale</h2><p>Sviluppare il sito di Officina Digitale con Framer si sta rivelando un&rsquo;esperienza formativa e gratificante. La piattaforma offre un eccellente equilibrio tra libertà creativa e controllo tecnico, permettendomi di tradurre la visione che abbiamo per la nostra agenzia in una realtà digitale concreta.</p><p>Sono convinto che il risultato finale sarà una &ldquo;vetrina&rdquo; efficace, capace di presentare al meglio Officina Digitale e di attrarre i clienti giusti. Non vedo l&rsquo;ora di poterlo condividere pubblicamente!</p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-05-14:/lorenzosnotes/blog/framer-od/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/framer-od/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/framer-od/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Wed, 14 May 2025 13:05:00 +0200</pubDate><title>Dietro le Quinte: Lo Sviluppo del Sito di Officina Digitale con Framer</title></item></channel></rss>