<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xml:lang="it-it" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><language>it-it</language><lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 08:00:00 +0200</lastBuildDate><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/rss.xml" hreflang="it-it" rel="self" type="application/rss+xml"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/rss.xml" hreflang="it-it" rel="alternate" type="application/rss+xml"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/en/blog/" hreflang="en-us" rel="canonical" type="text/html"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/en/blog/rss.xml" hreflang="en-us" rel="alternate" type="application/rss+xml"/><title>Blog · Lorenzo&rsquo;s Notes</title><item><description><![CDATA[<h2 id=introduzione-lesigenza-di-un-cervello-centrale-per-lagenzia>Introduzione: L&rsquo;Esigenza di un Cervello Centrale per l&rsquo;Agenzia</h2><p>Quando si avvia una nuova attività, soprattutto una dinamica come un&rsquo;agenzia di marketing (&ldquo;Officina Digitale&rdquo;, nel nostro caso), l&rsquo;organizzazione è tutto. Fin dai primi passi con il mio socio, ci siamo resi conto della necessità di avere un &ldquo;cervello centrale&rdquo;: un unico luogo dove far confluire informazioni sui clienti, lo stato di avanzamento dei progetti, i task quotidiani e la documentazione interna.</p><p>Dopo aver valutato diverse opzioni, la scelta è ricaduta su <strong>Notion</strong>. La sua flessibilità, la possibilità di creare database personalizzati e interconnessi, e la sua natura collaborativa lo rendevano lo strumento ideale per costruire una base operativa solida e scalabile per la nostra nascente agenzia. In questo articolo, voglio condividere il processo di pensiero e la struttura che stiamo implementando per la nostra dashboard operativa.</p><p>Inoltre, grazie ad un <a href=https://athing.webnode.page/l/i-5-errori-che-ho-fatto-creando-il-mio-primo-workspace-in-notion/ rel=external>articolo sugli errori princiapli nella creazioni di Workspace in Notion</a>
che abbiamo trovato online (consiglio di leggerlo, è davvero ottimo), eravamo anche armati delle migliori best practice.</p><h2 id=filosofia-e-obiettivi-del-nostro-workspace-notion>Filosofia e Obiettivi del Nostro Workspace Notion</h2><p>Prima di tuffarci nella creazione di pagine e database, abbiamo definito alcuni obiettivi chiave per il nostro sistema Notion:</p><ul><li><strong>Centralizzazione:</strong> Avere un unico punto di riferimento per tutte le informazioni cruciali. Niente più dati sparsi tra fogli di calcolo, documenti e app di note.</li><li><strong>Efficienza Operativa:</strong> Semplificare e, per quanto possibile, standardizzare i flussi di lavoro quotidiani, riducendo il tempo perso a cercare informazioni.</li><li><strong>Trasparenza Interna:</strong> Permettere a entrambi i soci di avere una visione chiara e aggiornata dello stato dei lavori, delle responsabilità e delle scadenze.</li><li><strong>Scalabilità:</strong> Creare una struttura che possa crescere con l&rsquo;agenzia, adattandosi a futuri collaboratori o a un volume maggiore di progetti.</li><li><strong>Professionalità:</strong> Strutturare le informazioni in modo da poter, in futuro, condividere porzioni del workspace con i clienti (ad esempio, tramite portali cliente dedicati).</li></ul><p>Il nostro approccio allo sviluppo è <strong>iterativo e pragmatico</strong>: iniziare con una struttura di base semplice ma funzionale, per poi implementare gradualmente funzionalità più avanzate (come Layout Builder, Pulsanti, Formule, Automazioni) solo dopo averne testato l&rsquo;utilità pratica per le nostre esigenze attuali di team di due persone.</p><h2 id=la-struttura-fondamentale-del-workspace>La Struttura Fondamentale del Workspace</h2><p>Il cuore del nostro sistema Notion ruota attorno a una <strong>&ldquo;Dashboard Operativa&rdquo;</strong> principale e a tre <strong>Database Core</strong> interconnessi.</p><h3 id=la-dashboard-operativa>La Dashboard Operativa</h3><p>Questa è la nostra pagina di atterraggio, l&rsquo;hub centrale da cui accedere rapidamente alle informazioni prioritarie e alle azioni comuni. Abbiamo previsto (e in parte già implementato) sezioni come:</p><ul><li><strong>Azioni Rapide:</strong> Pulsanti per creare velocemente un nuovo cliente, progetto o task.</li><li><strong>I Miei Task:</strong> Viste collegate al database dei Task, filtrate per &ldquo;Oggi&rdquo; o &ldquo;Questa Settimana&rdquo;.</li><li><strong>Progetti Attivi:</strong> Una board Kanban che mostra lo stato di avanzamento di tutti i progetti in corso.</li><li><strong>Scadenze Progetti Imminenti:</strong> Una vista calendario per tenere d&rsquo;occhio le deadline.</li><li><strong>Panoramica Clienti Attivi:</strong> Una tabella o lista per avere sott&rsquo;occhio i clienti con cui stiamo lavorando.</li></ul><h3 id=i-database-core-clienti-progetti-task>I Database Core: Clienti, Progetti, Task</h3><p>La logica è semplice ma potente: ogni task appartiene a un progetto, e ogni progetto è associato a un cliente. Grazie alle <strong>relazioni bidirezionali</strong> di Notion, la navigazione tra questi elementi è fluida e intuitiva.</p><ol><li><p><strong>Database CLIENTI (Il nostro CRM di base):</strong></p><ul><li><strong>Scopo:</strong> Centralizzare tutte le informazioni sui clienti, dalla fase di lead al cliente attivo o concluso.</li><li><strong>Proprietà Chiave (esempi):</strong> <code>Nome Cliente</code>, <code>Stato Cliente</code> (Lead, Attivo, In Pausa, ecc.), <code>Referente Principale</code>, <code>Email</code>, <code>Telefono</code>, <code>Servizi Offerti</code> (selezione multipla), <code>Data Inizio Collaborazione</code>, <code>Progetti Collegati</code> (relazione al DB Progetti).</li><li><strong>Template di Pagina (&ldquo;Nuovo Cliente&rdquo;):</strong> Abbiamo creato un template con un layout ottimizzato (usando il Layout Builder di Notion) che include sezioni per brief iniziale, note, progetti collegati e prossimi passi.</li></ul></li><li><p><strong>Database PROGETTI:</strong></p><ul><li><strong>Scopo:</strong> Tracciare ogni singolo progetto, sia per i clienti sia per attività interne dell&rsquo;agenzia.</li><li><strong>Proprietà Chiave (esempi):</strong> <code>Nome Progetto</code>, <code>Cliente</code> (relazione al DB Clienti), <code>Servizi Inclusi</code>, <code>Stato Progetto</code> (Pianificazione, In Corso, Completato, ecc.), <code>Responsabile Interno</code>, <code>Data Inizio</code>, <code>Data Scadenza</code>, <code>Budget/Costo Progetto</code>, <code>Task Collegati</code> (relazione al DB Task).</li><li><strong>Funzionalità Avanzate (in sviluppo):</strong> Stiamo implementando rollup per visualizzare il numero di task completati e formule per calcolare automaticamente il progresso del progetto (es. una barra percentuale) e i giorni rimanenti alla scadenza.</li><li><strong>Template di Pagina (&ldquo;Nuovo Progetto&rdquo;):</strong> Anche qui, un template standardizza la raccolta di informazioni, obiettivi, brief e la visualizzazione dei task associati.</li></ul></li><li><p><strong>Database TASK:</strong></p><ul><li><strong>Scopo:</strong> Gestire il livello più granulare del lavoro. Ogni task è un&rsquo;attività specifica collegata a un progetto.</li><li><strong>Proprietà Chiave (esempi):</strong> <code>Nome Task</code>, <code>Progetto</code> (relazione al DB Progetti), <code>Assegnato A</code>, <code>Stato Task</code> (Da Fare, In Corso, Completato, ecc.), <code>Priorità</code> (Alta, Media, Bassa), <code>Data Scadenza Task</code>.</li><li><strong>Proprietà di Supporto:</strong> Stiamo usando una formula <code>Task È Completato (Calc)</code> che restituisce 1 se il task è completato, 0 altrimenti. Questa proprietà ci aiuta nei rollup a livello di progetto.</li><li><strong>Template di Pagina (&ldquo;Nuovo Task&rdquo;):</strong> Per velocizzare l&rsquo;inserimento e guidare la descrizione del task e le eventuali checklist di esecuzione.</li></ul></li></ol><h3 id=funzionalità-avanzate-e-prossimi-passi>Funzionalità Avanzate e Prossimi Passi</h3><p>Stiamo gradualmente arricchendo il workspace. Abbiamo già configurato diversi <strong>Pulsanti di Database</strong> per automatizzare la creazione di nuove pagine con i template corretti (es. &ldquo;➕ Nuovo Cliente&rdquo;, &ldquo;➕ Aggiungi Task al Progetto&rdquo;).</p><p>La nostra roadmap di sviluppo prevede:</p><ul><li>Perfezionare i <strong>Layout Builder</strong> per tutte le viste dei template.</li><li>Implementare <strong>Rollup e Formule</strong> più complesse per avere KPI e insight automatici (es. <code>Valore Totale Progetti</code> per cliente, <code>Progresso Task %</code> per progetto).</li><li>Esplorare le <strong>Automazioni Native Semplici</strong> di Notion (es. per task ricorrenti o notifiche base).</li><li>Integrare il tutto con <strong>Notion Calendar</strong> per una visione unificata delle scadenze.</li><li>Valutare l&rsquo;uso di <strong>Notion AI</strong> per attività come riassumere brief o generare idee.</li></ul><h2 id=conclusioni-un-lavoro-in-continua-evoluzione>Conclusioni: Un Lavoro in Continua Evoluzione</h2><p>Costruire un workspace Notion efficiente è un processo iterativo e, per certi versi, non finisce mai. Man mano che l&rsquo;agenzia cresce e i nostri processi si evolvono, anche la nostra dashboard dovrà adattarsi.</p><p>Per ora, questo sistema ci sta fornendo una solida base per partire con il piede giusto, garantendo che &ldquo;Officina Digitale&rdquo; sia organizzata, efficiente e pronta a gestire al meglio il lavoro per i nostri clienti. La centralizzazione delle informazioni e la chiarezza sui task e sui progetti sono già un enorme valore aggiunto per la nostra operatività quotidiana.</p><p>Spero che questa condivisione del nostro &ldquo;dietro le quinte&rdquo; possa essere utile o d&rsquo;ispirazione per chi sta affrontando sfide simili!</p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-07-08:/lorenzosnotes/blog/notion-od/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/notion-od/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/notion-od/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:00:00 +0200</pubDate><title>Come Stiamo Organizzando Officina Digitale: la Nostra Dashboard Operativa in Notion</title></item><item><description><![CDATA[<h2 id=introduzione-uno-sguardo-critico-al-nostro-settore>Introduzione: Uno Sguardo Critico al Nostro Settore</h2><p>Da quando con &ldquo;Officina Digitale&rdquo; abbiamo iniziato a muovere i primi passi concreti e a interagire più da vicino con le realtà imprenditoriali locali, mi sono trovato spesso a riflettere sullo stato del nostro settore, quello del marketing digitale. C&rsquo;è un aspetto, in particolare, che mi ha colpito e che sento il bisogno di condividere: la discrepanza, a volte abissale, tra l&rsquo;immagine che certi &ldquo;professionisti&rdquo; o &ldquo;agenzie&rdquo; proiettano e la reale qualità (o etica) del loro operato. Questo non è solo un articolo tecnico, ma più uno sfogo ragionato, nato da esperienze dirette.</p><h2 id=due-casi-eclatanti-e-purtroppo-reali>Due Casi Eclatanti (e Purtroppo Reali)</h2><p>Recentemente, lavorando con un nuovo cliente della nostra agenzia, abbiamo toccato con mano gli effetti di questa &ldquo;fuffa&rdquo; (permettetemi il termine, rende bene l&rsquo;idea).</p><h3 id=caso-1-il-brand-stellaree-il-sito-bucato>Caso 1: Il Brand &ldquo;Stellare"e il sito bucato</h3><p>Questo nostro attuale partner si era affidato in precedenza a una piccola realtà locale – un duo di freelancer o una micro-agenzia – per lo sviluppo del brand e del sito web. Le cifre richieste erano state tutt&rsquo;altro che modeste, ben superiori a quelle che noi stessi, pur essendo all&rsquo;inizio, proponiamo. Il risultato? Un lavoro che definirei imbarazzante.
Per quanto riguarda il <strong>brand</strong>, si sono limitati a creare una semplice scritta con il nome del cliente, accompagnata da una stellina nera. Fine.
Il <strong>sito web</strong>, poi, era un concentrato di problemi:</p><ul><li>Bug gravi, come l&rsquo;<strong>assenza di un form di contatto funzionante</strong>.</li><li>Pagine degli autori degli articoli del blog che, invece di rimandare al profilo dell&rsquo;autore, facevano un redirect alla <strong>pagina demo del template</strong> utilizzato. Un chiaro segno di trascuratezza.</li><li>Formattazioni &ldquo;ballerine&rdquo; e una <strong>lentezza esasperante</strong> del sito.</li><li>Praticamente <strong>nessuna ottimizzazione SEO di base</strong>: le pratiche fondamentali, quelle che ogni presunto esperto dovrebbe conoscere e applicare, erano state completamente ignorate.</li></ul><p>Il tutto condito da un atteggiamento di chi si sente arrivato, con tanto di certificazioni sbandierate e titoli altisonanti.</p><h3 id=caso-2-il-sito-web-fotocopia>Caso 2: Il Sito Web &ldquo;Fotocopia&rdquo;</h3><p>Poco tempo dopo, ci siamo imbattuti in un&rsquo;altra situazione simile, questa volta riguardante uno studio non nostro partner, ma il cui sito web ci è capitato sotto analisi. Apparentemente, il sito era ben fatto, senza difetti evidenti. Poi, la scoperta casuale: il <strong>titolo della pagina nel browser</strong> (il tag <code>&lt;title></code>) riportava il nome di un <em>altro</em> studio dentistico.
Incuriositi, abbiamo cercato su Google quest&rsquo;altro studio e&mldr; sorpresa: il sito web era <strong>identico</strong>. Stessa struttura, stesso layout, stessi elementi grafici. L&rsquo;agenzia/freelancer (non la stessa del caso precedente) aveva semplicemente fatto un <strong>copia-e-incolla del template</strong>, cambiando qualche testo qua e là, ma dimenticandosi persino di modificare un dettaglio basilare come il titolo della pagina.
Anche qui, le cifre richieste per questo &ldquo;lavoro&rdquo; di duplicazione erano state spropositate, e l&rsquo;atteggiamento dei &ldquo;professionisti&rdquo; coinvolti era di grande autocelebrazione.</p><h2 id=riflessioni-il-mondo-è-fatto-da-persone-non-diverse-da-te>Riflessioni: &ldquo;Il Mondo è Fatto da Persone Non Diverse da Te&rdquo;</h2><p>Questi episodi mi hanno rafforzato in una convinzione che mi porto dietro da tempo, e che una celebre frase di Steve Jobs riassume perfettamente: <em>&ldquo;Tutto ciò che ti circonda, che chiami vita, è stato creato da persone non più intelligenti di te. E tu puoi cambiarlo, puoi influenzarlo, puoi costruire le tue cose che altre persone possono usare.&rdquo;</em></p><p>Oggi più che mai faccio mio questo pensiero. Troppo spesso, specialmente nel mondo professionale, le persone (e le organizzazioni) cercano di apparire molto più di quello che sono. Si gonfiano, usano paroloni, si nascondono dietro una facciata di presunta infallibilità. Immagino quante figure su LinkedIn, con i loro profili scintillanti, siano in realtà pura apparenza. E, cosa ancora più frustrante, penso a quante persone valide e competenti vengano magari scartate da sistemi di recruiting automatici (ATS) o da processi di selezione superficiali, che finiscono per premiare chi sa &ldquo;vendere fumo&rdquo; meglio di chi sa &ldquo;costruire&rdquo; davvero.</p><h3 id=il-nostro-impegno-con-officina-digitale>Il Nostro Impegno con Officina Digitale</h3><p>Con Officina Digitale, il mio socio ed io stiamo cercando di percorrere una strada diversa. Non abbiamo la presunzione di essere i migliori in assoluto, soprattutto essendo all&rsquo;inizio. Ma abbiamo dei valori chiari:</p><ul><li><strong>Onestà e Trasparenza:</strong> Spieghiamo cosa facciamo, perché lo facciamo e cosa il cliente può realisticamente aspettarsi.</li><li><strong>Competenza Reale:</strong> Ci formiamo continuamente e applichiamo le nostre conoscenze con serietà e dedizione.</li><li><strong>Focus sul Cliente:</strong> Cerchiamo di capire le reali esigenze e di proporre soluzioni su misura, non pacchetti preconfezionati o lavori &ldquo;fotocopia&rdquo;.</li><li><strong>Prezzi Equi:</strong> Crediamo che un lavoro di qualità debba avere un giusto compenso, ma siamo contrari a speculazioni basate sulla scarsa conoscenza del cliente.</li></ul><h2 id=conclusioni-scegliere-e-offrire-qualità-e-integrità>Conclusioni: Scegliere (e Offrire) Qualità e Integrità</h2><p>Il mondo del marketing digitale è pieno di opportunità, ma anche di insidie. La mia speranza è che sempre più clienti diventino consapevoli e capaci di distinguere i professionisti seri da chi vende solo apparenza. E, da parte nostra, come operatori del settore, abbiamo la responsabilità di lavorare con etica, impegno e una costante ricerca della qualità.</p><p>Non è la via più facile, né quella più veloce per un guadagno immediato speculando sull&rsquo;ingenuità altrui. Ma sono convinto che sia l&rsquo;unica strada per costruire qualcosa di solido, di duraturo, e di cui andare veramente fieri.</p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-05-14:/lorenzosnotes/blog/prima-esperienza/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/prima-esperienza/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/prima-esperienza/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Wed, 14 May 2025 13:10:00 +0200</pubDate><title>Marketing Digitale: Quando l’Apparenza Inganna e l’Onestà Fa la Differenza</title></item><item><description><![CDATA[<h2 id=introduzione-dare-un-volto-digitale-a-officina-digitale>Introduzione: Dare un Volto Digitale a Officina Digitale</h2><p>Ogni nuova avventura imprenditoriale, come la nostra &ldquo;Officina Digitale&rdquo;, ha bisogno di una &ldquo;casa&rdquo; digitale che ne rifletta l&rsquo;identità e i valori. Per questo motivo, uno dei progetti interni a cui mi sto dedicando con grande entusiasmo è la creazione del sito web ufficiale della nostra agenzia.</p><p>La scelta dello strumento di sviluppo è ricaduta su <strong>Framer</strong>. Cercavo una soluzione che mi permettesse di combinare un design moderno e accattivante con performance elevate e una certa rapidità di implementazione, senza necessariamente scrivere codice da zero per ogni elemento. Framer, con il suo approccio visuale e le potenti funzionalità di layout e animazione, si è rivelato il candidato ideale. In questo articolo, vi porto dietro le quinte del processo di sviluppo.</p><h2 id=dalla-strategia-al-design-le-fasi-iniziali>Dalla Strategia al Design: Le Fasi Iniziali</h2><p>Prima ancora di aprire Framer, la fase di progettazione e strategia è stata cruciale.</p><h3 id=identificazione-del-template-e-ottimizzazione-dei-copy>Identificazione del Template e Ottimizzazione dei Copy</h3><p>Ho iniziato esplorando diversi template offerti da Framer, cercando quello che meglio si adattasse allo stile e alle esigenze di un&rsquo;agenzia di marketing moderna e orientata al cliente come Officina Digitale. Parallelamente, ho lavorato sull&rsquo;<strong>ottimizzazione dei testi (copy)</strong>: ogni parola deve essere scelta con cura per comunicare chiaramente chi siamo, cosa facciamo e come possiamo aiutare i nostri clienti, massimizzando al contempo le potenziali conversioni.</p><h3 id=struttura-del-sito-e-user-experience>Struttura del Sito e User Experience</h3><p>La <strong>struttura del sito</strong> è stata pensata per guidare l&rsquo;utente attraverso un percorso logico e intuitivo, presentando i nostri servizi, la nostra filosofia e i modi per contattarci. L&rsquo;obiettivo è creare un&rsquo;esperienza utente (UX) fluida e piacevole, che trasformi un semplice visitatore in un potenziale cliente interessato. Ogni sezione è stata quindi pianificata per contribuire a un sito finale che non sia solo bello da vedere, ma anche <strong>altamente performante in termini di conversioni</strong>.</p><h2 id=lo-sviluppo-con-framer-un-mix-di-creatività-e-tecnica>Lo Sviluppo con Framer: Un Mix di Creatività e Tecnica</h2><p>Una volta definite le basi, è iniziato il lavoro pratico su Framer.</p><h3 id=animazioni-immagini-e-identità-visiva>Animazioni, Immagini e Identità Visiva</h3><p>Framer eccelle nella gestione delle <strong>animazioni</strong>, e ho dedicato tempo a impostarle e ottimizzarle per aggiungere quel tocco di dinamismo che può fare la differenza, sfruttando in particolare la funzione &ldquo;Physics&rdquo;, per delle animazioni più fluide, senza appesantire l&rsquo;esperienza.
La gestione delle <strong>immagini</strong> è un altro aspetto fondamentale. Per i loghi dei nostri partner, ad esempio, ho utilizzato <strong>Canva</strong> e i suoi strumenti (come l&rsquo;effetto Duotono) per ottenere versioni completamente bianche, garantendo coerenza visiva con il design del sito.</p><h3 id=layout-componenti-e-responsive-design>Layout, Componenti e Responsive Design</h3><p>Gran parte del lavoro in Framer consiste nel creare e organizzare <strong>frame, stack e componenti riutilizzabili</strong>. Ho ottimizzato la loro posizione e il loro comportamento per garantire un layout pulito e funzionale.
Una priorità assoluta è stata l&rsquo;<strong>ottimizzazione per il mobile</strong>. Oggi un sito deve essere perfettamente navigabile e leggibile su qualsiasi dispositivo, e Framer offre ottimi strumenti per testare e affinare il design responsive.</p><h3 id=dettagli-che-contano-seo-e-funzionalità>Dettagli che Contano: SEO e Funzionalità</h3><p>Ho curato le <strong>informazioni di base del sito</strong> come il titolo della pagina, la lingua, la descrizione per i motori di ricerca (meta description) e la favicon, elementi cruciali per una buona indicizzazione e riconoscibilità.
Per la pagina &ldquo;Contattaci&rdquo;, ho creato e ottimizzato, sia graficamente che funzionalmente, un <strong>form di contatto</strong> che renda semplice per i potenziali clienti mettersi in comunicazione con noi.</p><h2 id=prossimi-passi-e-sviluppi-futuri-del-sito>Prossimi Passi e Sviluppi Futuri del Sito</h2><p>Il lavoro non è ancora finito! Ecco i prossimi passi che ho in programma:</p><ul><li><strong>Schermata di Loading:</strong> Valuterò l&rsquo;implementazione di una schermata di caricamento per migliorare ulteriormente l&rsquo;esperienza utente durante la navigazione, specialmente su connessioni più lente.</li><li><strong>Ottimizzazione SEO Avanzata:</strong> Una volta online, affronterò un&rsquo;ottimizzazione SEO più approfondita, sia on-page che tecnica, per assicurarci la massima visibilità.</li><li><strong>Analisi delle Performance:</strong> Inizierò a utilizzare strumenti come Google Analytics 4 (GA4), Google Search Console e Google Tag Manager per monitorare le prestazioni del sito e identificare aree di miglioramento.</li><li><strong>Acquisto del Dominio:</strong> A breve procederemo con l&rsquo;acquisto del dominio ufficiale per Officina Digitale.</li><li><strong>Test Finali:</strong> Prima del lancio definitivo, effettuerò una serie di test completi per assicurarmi che tutto funzioni alla perfezione.</li></ul><h2 id=conclusioni-costruire-la-nostra-vetrina-digitale>Conclusioni: Costruire la Nostra Vetrina Digitale</h2><p>Sviluppare il sito di Officina Digitale con Framer si sta rivelando un&rsquo;esperienza formativa e gratificante. La piattaforma offre un eccellente equilibrio tra libertà creativa e controllo tecnico, permettendomi di tradurre la visione che abbiamo per la nostra agenzia in una realtà digitale concreta.</p><p>Sono convinto che il risultato finale sarà una &ldquo;vetrina&rdquo; efficace, capace di presentare al meglio Officina Digitale e di attrarre i clienti giusti. Non vedo l&rsquo;ora di poterlo condividere pubblicamente!</p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-05-14:/lorenzosnotes/blog/framer-od/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/framer-od/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/framer-od/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Wed, 14 May 2025 13:05:00 +0200</pubDate><title>Dietro le Quinte: Lo Sviluppo del Sito di Officina Digitale con Framer</title></item><item><description><![CDATA[<p>Questo è ufficialmente il primo articolo del mio nuovo blog personale.</p><p>È da un po&rsquo; che pensavo di aprire uno spazio per condividere pensieri più strutturati rispetto a un post sui social.</p><h2 id=di-cosa-parlerò>Di Cosa Parlerò?</h2><p>Principalmente di:</p><ul><li>Marketing e Strategia</li><li>Applicazioni pratiche dell&rsquo;AI</li><li>Tool e Tecnologie che scopro e mi interessano</li><li>Riflessioni sull&rsquo;apprendimento, letture, etc.</li><li>(Forse) Trading</li><li>Idee, progetti futuri, etc.</li></ul><p>Spero troviate qualcosa di utile o interessante!</p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-04-27:/lorenzosnotes/blog/mio-primo-articolo/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/mio-primo-articolo/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/mio-primo-articolo/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/en/blog/mio-primo-articolo/" hreflang="en-us" rel="canonical" type="text/html"/><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 17:35:00 +0200</pubDate><title>Finalmente un Blog!</title></item></channel></rss>