<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xml:lang="it-it" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 UTC</lastBuildDate><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/digital-marketing/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/digital-marketing/rss.xml" hreflang="it-it" rel="self" type="application/rss+xml"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/digital-marketing/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/digital-marketing/rss.xml" hreflang="it-it" rel="alternate" type="application/rss+xml"/><title>Digital Marketing · Tags · Lorenzo&rsquo;s Notes</title><item><description><![CDATA[<p>Tre mesi fa stavo ancora mandando CV a destra e a manca, sperando che qualcuno mi desse una possibilità nel mondo del digital marketing. Oggi ho appena chiuso il mio quarto cliente e sto scrivendo questo post dalla mia <em>sede</em> (aka il tavolo della cucina) con un misto di eccitazione e terrore puro.</p><p>Non so se sia normale sentirsi così — come se stessi improvvisando tutto mentre tutti gli altri sanno esattamente cosa stanno facendo. Quello che so è che questi primi 90 giorni mi hanno insegnato più di due anni di università. E soprattutto, mi hanno fatto capire che gli errori non sono solo inevitabili: <strong>sono il modo più veloce per imparare</strong>.</p><h2 id=errore-1-ho-sottovalutato-il-tempo-di-tutto>Errore #1: Ho Sottovalutato il Tempo (di Tutto)</h2><p>Il mio primo cliente era un piccolo e-commerce di prodotti per animali. Quando mi ha chiesto quanto tempo mi serviva per creare una strategia social completa, ho risposto con sicurezza: &ldquo;Una settimana, massimo dieci giorni.&rdquo;</p><p>Spoiler: ci ho messo tre settimane.</p><p>Non perché sia lento o incompetente (almeno spero), ma perché avevo completamente sottovalutato tutto quello che c&rsquo;è dietro. La ricerca sui competitor, l&rsquo;analisi del target, la creazione del calendario editoriale, i grafici per i post, la scrittura dei copy&mldr; Ogni singolo step richiedeva più tempo di quanto immaginassi.</p><p>Il cliente è stato comprensivo, per fortuna. Ma la lezione è stata chiara: <em>meglio sovrastimare e sorprendere in positivo che promettere la luna e deludere</em>.</p><p>Ora quando mi chiedono tempi di consegna, prendo la mia stima iniziale e la moltiplico per 1.5. È matematica da freelance principiante, ma funziona.</p><h2 id=errore-2-ho-detto-sì-a-tutto-e-intendo-proprio-tutto>Errore #2: Ho Detto Sì a Tutto (E Intendo Proprio Tutto)</h2><p>Quando hai appena iniziato e le entrate sono zero, ogni proposta sembra un&rsquo;opportunità d&rsquo;oro. Il risultato? La settimana scorsa mi sono ritrovato a gestire contemporaneamente:</p><ul><li>Una campagna Facebook per un ristorante</li><li>L&rsquo;ottimizzazione SEO per un blog di giardinaggio</li><li>La strategia TikTok per un personal trainer</li><li>Le newsletter per un negozio di vintage</li></ul><p>Quattro settori completamente diversi, quattro linguaggi diversi, quattro universi che non si parlano. E io nel mezzo, che passavo da &ldquo;Come coltivare le rose&rdquo; a &ldquo;Workout per addominali perfetti&rdquo; nel giro di un&rsquo;ora.</p><p>È stato allora che ho letto <a href=https://trhee94.wordpress.com/2025/06/19/il-potere-nascosto-dei-micro-abbandoni-perche-rinunciare-e-il-nuovo-super-potere/ rel=external>un articolo interessante sul potere nascosto dei micro-abbandoni</a>
, che mi ha fatto riflettere su come a volte rinunciare strategicamente possa essere più potente che accettare tutto. Non dico che sia già pronto a specializzarmi al 100%, ma sto iniziando a capire che <em>dire no non è un lusso — è una necessità</em>.</p><h2 id=errore-3-ho-sottovalutato-limportanza-della-comunicazione>Errore #3: Ho Sottovalutato l&rsquo;Importanza della Comunicazione</h2><p>Questo è forse l&rsquo;errore più stupido, ma anche il più comune. Pensavo che fare bene il lavoro fosse sufficiente. Creare contenuti fighi, ottimizzare le campagne, aumentare l&rsquo;engagement — il resto era secondario.</p><p>Sbagliato. Totalmente sbagliato.</p><p>Il mio terzo cliente — un&rsquo;azienda di software — ha iniziato a mandarmi email sempre più fredde dopo un paio di settimane. Io non capivo perché: i risultati c&rsquo;erano, le metriche stavano migliorando, tutto sembrava andare bene.</p><p>Il problema? Non li stavo aggiornando abbastanza. Loro non vedevano il dietro le quinte, non sapevano quante ore stavo passando sui loro progetti, non capivano perché certe scelte strategiche avevano senso.</p><p>Ho imparato che i clienti non vogliono solo risultati. Vogliono essere inclusi nel processo, vogliono capire cosa stai facendo e perché. <strong>Vogliono sentire che i loro soldi stanno generando valore</strong>, non solo numeri su un report.</p><p>Ora mando aggiornamenti settimanali anche quando non succede niente di eclatante. E indovinate? I clienti sono molto più rilassati e soddisfatti.</p><h2 id=quello-che-nessuno-ti-dice-sui-primi-mesi>Quello Che Nessuno Ti Dice Sui Primi Mesi</h2><p>La verità è che i primi mesi da freelance sono un mix di euforia e crisi esistenziali. Un giorno ti senti un genio del marketing, il giorno dopo ti chiedi se non dovresti tornare a mandare CV.</p><p>E poi ci sono quelle giornate — come oggi — in cui realizzi che stai effettivamente imparando qualcosa. Che ogni errore ti sta rendendo un po&rsquo; più esperto, un po&rsquo; più sicuro, un po&rsquo; più bravo nel tuo lavoro.</p><p>Non è facile, ma è eccitante. E soprattutto, è mio.</p><h2 id=i-miei-prossimi-obiettivi>I Miei Prossimi Obiettivi</h2><p>Ora che ho passato i primi 90 giorni (con tutti i graffi e le ammaccature del caso), i miei obiettivi per i prossimi tre mesi sono:</p><ul><li><strong>Consolidare i clienti attuali:</strong> Invece di cercare sempre nuovi progetti, voglio diventare indispensabile per quelli che ho già.</li><li><strong>Definire meglio la mia offerta:</strong> Capire cosa mi piace fare di più e cosa mi riesce meglio, per iniziare a specializzarmi gradualmente.</li><li><strong>Investire in formazione:</strong> Ho già messo da parte un piccolo budget per corsi e certificazioni. Se voglio competere, devo continuare a imparare.</li><li><strong>Sistemare la parte amministrativa:</strong> Fatture, contratti, workflow&mldr; tutte cose che ho improvvisato finora ma che ora devono diventare professionali.</li></ul><h2 id=a-chi-sta-pensando-di-iniziare>A Chi Sta Pensando di Iniziare</h2><p>Se state valutando di buttarvi nel freelance, il mio consiglio da principiante a (quasi) principiante è: fatelo. Ma fatelo sapendo che sarà più difficile di quanto pensiate e più gratificante di quanto possiate immaginare.</p><p>Preparatevi a sbagliare. Preparatevi a dubitare di voi stessi. Preparatevi a lavorare più ore di quanto fareste in un ufficio tradizionale.</p><p>Ma preparatevi anche alla libertà di scegliere i vostri progetti, di organizzare la vostra giornata, di costruire qualcosa che è completamente vostro.</p><p>Non so ancora se ce la farò. Ma so che questi primi 90 giorni mi hanno insegnato che l&rsquo;unico modo per scoprirlo è continuare a provare.</p><p>E a sbagliare. E a imparare. E a crescere.</p><p><em>Un errore alla volta.</em></p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-07-04:/lorenzosnotes/blog/primi-90-giorni-freelance/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/primi-90-giorni-freelance/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/primi-90-giorni-freelance/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 UTC</pubDate><title>I Miei Primi 90 Giorni da Freelance: 3 Errori Che Sto Già Imparando a Evitare</title></item></channel></rss>