<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xml:lang="it-it" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><language>it-it</language><lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 08:00:00 +0200</lastBuildDate><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/esperienza-cliente/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/esperienza-cliente/rss.xml" hreflang="it-it" rel="self" type="application/rss+xml"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/esperienza-cliente/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/tags/esperienza-cliente/rss.xml" hreflang="it-it" rel="alternate" type="application/rss+xml"/><title>Esperienza Cliente · Tags · Lorenzo&rsquo;s Notes</title><item><description><![CDATA[<h2 id=introduzione-uno-sguardo-critico-al-nostro-settore>Introduzione: Uno Sguardo Critico al Nostro Settore</h2><p>Da quando con &ldquo;Officina Digitale&rdquo; abbiamo iniziato a muovere i primi passi concreti e a interagire più da vicino con le realtà imprenditoriali locali, mi sono trovato spesso a riflettere sullo stato del nostro settore, quello del marketing digitale. C&rsquo;è un aspetto, in particolare, che mi ha colpito e che sento il bisogno di condividere: la discrepanza, a volte abissale, tra l&rsquo;immagine che certi &ldquo;professionisti&rdquo; o &ldquo;agenzie&rdquo; proiettano e la reale qualità (o etica) del loro operato. Questo non è solo un articolo tecnico, ma più uno sfogo ragionato, nato da esperienze dirette.</p><h2 id=due-casi-eclatanti-e-purtroppo-reali>Due Casi Eclatanti (e Purtroppo Reali)</h2><p>Recentemente, lavorando con un nuovo cliente della nostra agenzia, abbiamo toccato con mano gli effetti di questa &ldquo;fuffa&rdquo; (permettetemi il termine, rende bene l&rsquo;idea).</p><h3 id=caso-1-il-brand-stellaree-il-sito-bucato>Caso 1: Il Brand &ldquo;Stellare"e il sito bucato</h3><p>Questo nostro attuale partner si era affidato in precedenza a una piccola realtà locale – un duo di freelancer o una micro-agenzia – per lo sviluppo del brand e del sito web. Le cifre richieste erano state tutt&rsquo;altro che modeste, ben superiori a quelle che noi stessi, pur essendo all&rsquo;inizio, proponiamo. Il risultato? Un lavoro che definirei imbarazzante.
Per quanto riguarda il <strong>brand</strong>, si sono limitati a creare una semplice scritta con il nome del cliente, accompagnata da una stellina nera. Fine.
Il <strong>sito web</strong>, poi, era un concentrato di problemi:</p><ul><li>Bug gravi, come l&rsquo;<strong>assenza di un form di contatto funzionante</strong>.</li><li>Pagine degli autori degli articoli del blog che, invece di rimandare al profilo dell&rsquo;autore, facevano un redirect alla <strong>pagina demo del template</strong> utilizzato. Un chiaro segno di trascuratezza.</li><li>Formattazioni &ldquo;ballerine&rdquo; e una <strong>lentezza esasperante</strong> del sito.</li><li>Praticamente <strong>nessuna ottimizzazione SEO di base</strong>: le pratiche fondamentali, quelle che ogni presunto esperto dovrebbe conoscere e applicare, erano state completamente ignorate.</li></ul><p>Il tutto condito da un atteggiamento di chi si sente arrivato, con tanto di certificazioni sbandierate e titoli altisonanti.</p><h3 id=caso-2-il-sito-web-fotocopia>Caso 2: Il Sito Web &ldquo;Fotocopia&rdquo;</h3><p>Poco tempo dopo, ci siamo imbattuti in un&rsquo;altra situazione simile, questa volta riguardante uno studio non nostro partner, ma il cui sito web ci è capitato sotto analisi. Apparentemente, il sito era ben fatto, senza difetti evidenti. Poi, la scoperta casuale: il <strong>titolo della pagina nel browser</strong> (il tag <code>&lt;title></code>) riportava il nome di un <em>altro</em> studio dentistico.
Incuriositi, abbiamo cercato su Google quest&rsquo;altro studio e&mldr; sorpresa: il sito web era <strong>identico</strong>. Stessa struttura, stesso layout, stessi elementi grafici. L&rsquo;agenzia/freelancer (non la stessa del caso precedente) aveva semplicemente fatto un <strong>copia-e-incolla del template</strong>, cambiando qualche testo qua e là, ma dimenticandosi persino di modificare un dettaglio basilare come il titolo della pagina.
Anche qui, le cifre richieste per questo &ldquo;lavoro&rdquo; di duplicazione erano state spropositate, e l&rsquo;atteggiamento dei &ldquo;professionisti&rdquo; coinvolti era di grande autocelebrazione.</p><h2 id=riflessioni-il-mondo-è-fatto-da-persone-non-diverse-da-te>Riflessioni: &ldquo;Il Mondo è Fatto da Persone Non Diverse da Te&rdquo;</h2><p>Questi episodi mi hanno rafforzato in una convinzione che mi porto dietro da tempo, e che una celebre frase di Steve Jobs riassume perfettamente: <em>&ldquo;Tutto ciò che ti circonda, che chiami vita, è stato creato da persone non più intelligenti di te. E tu puoi cambiarlo, puoi influenzarlo, puoi costruire le tue cose che altre persone possono usare.&rdquo;</em></p><p>Oggi più che mai faccio mio questo pensiero. Troppo spesso, specialmente nel mondo professionale, le persone (e le organizzazioni) cercano di apparire molto più di quello che sono. Si gonfiano, usano paroloni, si nascondono dietro una facciata di presunta infallibilità. Immagino quante figure su LinkedIn, con i loro profili scintillanti, siano in realtà pura apparenza. E, cosa ancora più frustrante, penso a quante persone valide e competenti vengano magari scartate da sistemi di recruiting automatici (ATS) o da processi di selezione superficiali, che finiscono per premiare chi sa &ldquo;vendere fumo&rdquo; meglio di chi sa &ldquo;costruire&rdquo; davvero.</p><h3 id=il-nostro-impegno-con-officina-digitale>Il Nostro Impegno con Officina Digitale</h3><p>Con Officina Digitale, il mio socio ed io stiamo cercando di percorrere una strada diversa. Non abbiamo la presunzione di essere i migliori in assoluto, soprattutto essendo all&rsquo;inizio. Ma abbiamo dei valori chiari:</p><ul><li><strong>Onestà e Trasparenza:</strong> Spieghiamo cosa facciamo, perché lo facciamo e cosa il cliente può realisticamente aspettarsi.</li><li><strong>Competenza Reale:</strong> Ci formiamo continuamente e applichiamo le nostre conoscenze con serietà e dedizione.</li><li><strong>Focus sul Cliente:</strong> Cerchiamo di capire le reali esigenze e di proporre soluzioni su misura, non pacchetti preconfezionati o lavori &ldquo;fotocopia&rdquo;.</li><li><strong>Prezzi Equi:</strong> Crediamo che un lavoro di qualità debba avere un giusto compenso, ma siamo contrari a speculazioni basate sulla scarsa conoscenza del cliente.</li></ul><h2 id=conclusioni-scegliere-e-offrire-qualità-e-integrità>Conclusioni: Scegliere (e Offrire) Qualità e Integrità</h2><p>Il mondo del marketing digitale è pieno di opportunità, ma anche di insidie. La mia speranza è che sempre più clienti diventino consapevoli e capaci di distinguere i professionisti seri da chi vende solo apparenza. E, da parte nostra, come operatori del settore, abbiamo la responsabilità di lavorare con etica, impegno e una costante ricerca della qualità.</p><p>Non è la via più facile, né quella più veloce per un guadagno immediato speculando sull&rsquo;ingenuità altrui. Ma sono convinto che sia l&rsquo;unica strada per costruire qualcosa di solido, di duraturo, e di cui andare veramente fieri.</p>]]></description><guid isPermaLink="false">tag:modernage12.github.io,2025-05-14:/lorenzosnotes/blog/prima-esperienza/</guid><link>https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/prima-esperienza/</link><atom:link href="https://modernage12.github.io/lorenzosnotes/blog/prima-esperienza/" hreflang="it-it" rel="alternate" type="text/html"/><pubDate>Wed, 14 May 2025 13:10:00 +0200</pubDate><title>Marketing Digitale: Quando l’Apparenza Inganna e l’Onestà Fa la Differenza</title></item></channel></rss>